<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>Frater Joha[n]nes Brocden de Tellisforde wygornien[sis] dioc. sancte Trinitatis et redemptionis captiuorum terre sancte ...</title>
            <author>Catholic Church. Pope (1523-1534 : Clement VII)</author>
         </titleStmt>
         <editionStmt>
            <edition>
               <date>1529</date>
            </edition>
         </editionStmt>
         <extent>Approx. 7 KB of XML-encoded text transcribed from 1 1-bit group-IV TIFF page image.</extent>
         <publicationStmt>
            <publisher>Text Creation Partnership,</publisher>
            <pubPlace>Ann Arbor, MI ; Oxford (UK) :</pubPlace>
            <date when="2011-12">2011-12 (EEBO-TCP Phase 2).</date>
            <idno type="DLPS">A04001</idno>
            <idno type="STC">STC 14077C.122</idno>
            <idno type="STC">ESTC S2135</idno>
            <idno type="EEBO-CITATION">23066933</idno>
            <idno type="OCLC">ocm 23066933</idno>
            <idno type="VID">26175</idno>
            <availability>
               <p>To the extent possible under law, the Text Creation Partnership has waived all copyright and related or neighboring rights to this keyboarded and encoded edition of the work described above, according to the terms of the CC0 1.0 Public Domain Dedication (http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/). This waiver does not extend to any page images or other supplementary files associated with this work, which may be protected by copyright or other license restrictions. Please go to https://www.textcreationpartnership.org/ for more information about the project.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
         <seriesStmt>
            <title>Early English books online.</title>
         </seriesStmt>
         <notesStmt>
            <note>(EEBO-TCP ; phase 2, no. A04001)</note>
            <note>Transcribed from: (Early English Books Online ; image set 26175)</note>
            <note>Images scanned from microfilm: (Early English books, 1475-1640 ; 1796:13)</note>
         </notesStmt>
         <sourceDesc>
            <biblFull>
               <titleStmt>
                  <title>Frater Joha[n]nes Brocden de Tellisforde wygornien[sis] dioc. sancte Trinitatis et redemptionis captiuorum terre sancte ...</title>
                  <author>Catholic Church. Pope (1523-1534 : Clement VII)</author>
               </titleStmt>
               <extent>[1+] p.   </extent>
               <publicationStmt>
                  <publisher>R. Pynson,</publisher>
                  <pubPlace>[S.l. :</pubPlace>
                  <date>1529]</date>
               </publicationStmt>
               <notesStmt>
                  <note>Publisher and date of publication suggested by STC (2nd ed.).</note>
                  <note>Fragment containing letter of confraternity for the Trinitarian Order for ransom of captives--Cf. STC (2nd ed.).</note>
                  <note>Reproduction of original in the Lambeth Palace Library.</note>
               </notesStmt>
            </biblFull>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <encodingDesc>
         <projectDesc>
            <p>Created by converting TCP files to TEI P5 using tcp2tei.xsl,
      TEI @ Oxford.
      </p>
         </projectDesc>
         <editorialDecl>
            <p>EEBO-TCP is a partnership between the Universities of Michigan and Oxford and the publisher ProQuest to create accurately transcribed and encoded texts based on the image sets published by ProQuest via their Early English Books Online (EEBO) database (http://eebo.chadwyck.com). The general aim of EEBO-TCP is to encode one copy (usually the first edition) of every monographic English-language title published between 1473 and 1700 available in EEBO.</p>
            <p>EEBO-TCP aimed to produce large quantities of textual data within the usual project restraints of time and funding, and therefore chose to create diplomatic transcriptions (as opposed to critical editions) with light-touch, mainly structural encoding based on the Text Encoding Initiative (http://www.tei-c.org).</p>
            <p>The EEBO-TCP project was divided into two phases. The 25,368 texts created during Phase 1 of the project (2000-2009), initially available only to institutions that contributed to their creation, were released into the public domain on 1 January 2015. The approximately 40,000 texts produced during Phase 2 (2009- ), of which 34,963 had been released as of 2020, originally similarly restricted, were similarly freed from all restrictions on 1 August 2020. As of that date anyone is free to take and use these texts for any purpose (modify them, annotate them, distribute them, etc.). But we do respectfully request that due credit and attribution be given to their original source.</p>
            <p>Users should be aware of the process of creating the TCP texts, and therefore of any assumptions that can be made about the data.</p>
            <p>Text selection was based on the New Cambridge Bibliography of English Literature (NCBEL). If an author (or for an anonymous work, the title) appears in NCBEL, then their works are eligible for inclusion. Selection was intended to range over a wide variety of subject areas, to reflect the true nature of the print record of the period. In general, first editions of a works in English were prioritized, although there are a number of works in other languages, notably Latin and Welsh, included and sometimes a second or later edition of a work was chosen if there was a compelling reason to do so.</p>
            <p>Image sets were sent to external keying companies for transcription and basic encoding. Quality assurance was then carried out by editorial teams in Oxford and Michigan. 5% (or 5 pages, whichever is the greater) of each text was proofread for accuracy and those which did not meet QA standards were returned to the keyers to be redone. After proofreading, the encoding was enhanced and/or corrected and characters marked as illegible were corrected where possible up to a limit of 100 instances per text. Any remaining illegibles were encoded as &lt;gap&gt;s. Understanding these processes should make clear that, while the overall quality of TCP data is very good, some errors will remain and some readable characters will be marked as illegible. Users should bear in mind that in all likelihood such instances will never have been looked at by a TCP editor.</p>
            <p>The texts were encoded and linked to page images in accordance with level 4 of the TEI in Libraries guidelines.</p>
            <p>Copies of the texts have been issued variously as SGML (TCP schema; ASCII text with mnemonic sdata character entities); displayable XML (TCP schema; characters represented either as UTF-8 Unicode or text strings within braces); or lossless XML (TEI P5, characters represented either as UTF-8 Unicode or TEI g elements).</p>
            <p>Keying and markup guidelines are available at the <ref target="http://www.textcreationpartnership.org/docs/.">Text Creation Partnership web site</ref>.</p>
         </editorialDecl>
         <listPrefixDef>
            <prefixDef ident="tcp"
                       matchPattern="([0-9\-]+):([0-9IVX]+)"
                       replacementPattern="http://eebo.chadwyck.com/downloadtiff?vid=$1&amp;page=$2"/>
            <prefixDef ident="char"
                       matchPattern="(.+)"
                       replacementPattern="https://raw.githubusercontent.com/textcreationpartnership/Texts/master/tcpchars.xml#$1"/>
         </listPrefixDef>
      </encodingDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="lat">lat</language>
         </langUsage>
         <textClass>
            <keywords scheme="http://authorities.loc.gov/">
               <term>Indulgences.</term>
            </keywords>
         </textClass>
      </profileDesc>
      <revisionDesc>
         <change>
            <date>2007-08</date>
            <label>TCP</label>Assigned for keying and markup</change>
         <change>
            <date>2007-10</date>
            <label>Aptara</label>Keyed and coded from ProQuest page images</change>
         <change>
            <date>2010-07</date>
            <label>Ali Jakobson</label>Sampled and proofread</change>
         <change>
            <date>2010-07</date>
            <label>Ali Jakobson</label>Text and markup reviewed and edited</change>
         <change>
            <date>2011-06</date>
            <label>pfs</label>Batch review (QC) and XML conversion</change>
      </revisionDesc>
   </teiHeader>
   <text xml:lang="eng">
      <body>
         <div type="indulgence">
            <pb facs="tcp:26175:1" rendition="simple:additions"/>
            <div type="body_of_indulgence">
               <p>
                  <g ref="char:cross">✚</g>FRater Ioha<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>nes Brocden de Telliſforde wygornien<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> dioc. ſancte Trinitaris et redemptionis captiuorum certe ſanct / qui ſunt incar<g ref="char:EOLhyphen"/>cerati pro fide Ieſu Chriſtis paganis. Dilect<expan>
                     <am>
                        <g ref="char:aber"/>
                     </am>
                     <ex>er</ex>
                  </expan> nobis in Chriſto <gap reason="blank" extent="1 word">
                     <desc> _____ </desc>
                  </gap> Salutem in dfio ſempiterna<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>. Notu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> facimꝰ ꝙ <expan>
                     <am>
                        <g ref="char:abquam"/>
                     </am>
                     <ex>quam</ex>
                  </expan> plurimi romani pontifices oc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s et ſingulos co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>fratres et ſorores no<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>i p<expan>
                     <am>
                        <g ref="char:aber"/>
                     </am>
                     <ex>er</ex>
                  </expan>dicti ordinis multis priuilegiis dotaue<g ref="char:EOLhyphen"/>rint
preſertim in co ꝙ. Clemens .v. oi<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>bus vere penitentibus et co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>feſſis vel infra anno<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>fiteri volentibus poſt declaratione<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſuaru<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> indulgentiatu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
ꝓ ſuis indulgentus acq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>rendis in feſtiuitatibꝰ dn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>i no<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>i Ieſu Chriſti / vem natiuitatis / circu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ciſionis / apparitionis / reſurrectio<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>is / aſce<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>tionis / pe<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>tecoſtes;
ſancte trinitatis et euchariſtie / et in quatuor feſtiuitatibus beate virginis Marie ꝑ ſingulos dies dictatu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> feſtiuitatu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> .vij. annos et. vij. quadragenas
eiſdem benefactoribus de min<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eiis ſibi penitentu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s relaxauit. et per oe<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s oct<expan>
                     <am>
                        <g ref="char:aber"/>
                     </am>
                     <ex>er</ex>
                  </expan> dictoru<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> feſtiuitatu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> .iii. a<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>nos et .iii. quadragenas. Ite<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ꝑ totu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> quadrageſi<g ref="char:EOLhyphen"/>mam
ſingulis diebꝰ .i. anno et .xl. dies. ¶Innoce<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>tius .iiii. vnu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> annu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>. et .xl. dies indulgentie co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ceſſi et ſeptima<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ꝑte<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> penitentie relaxauit. Nec non di<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s
peccata venialis et oblita offenſas patrum &amp; matru<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſine manuu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> iniectione / ac oi<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a votu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fracto. excepto voto hieroſolymienuo / caſtitatis / et religio<g ref="char:EOLhyphen"/>nis
/ diſpenſando tamen et attribuendo co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>uenienter dictio tribus ſecundu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> qualitate<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> voto<expan>
                     <am>
                        <g ref="char:abrum"/>
                     </am>
                     <ex>rum</ex>
                  </expan>. et quantitatem perſone tranſgreſſiones fidei notamenta falſa / ſervio<g ref="char:EOLhyphen"/>nes
ocioſos / vanas cogitationes / oi<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a feſta ſanctor male celebrata. et de gratia ſpeciali die<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſetm<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> dn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>icum male celebratum. Vſuras / rapinas &amp; omnia bona male ac<g ref="char:EOLhyphen"/>quiſita:
niſi ſciant cui talia reddenda ſint ſimiliter in dn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>o relaxauit. ¶Item in ꝑticipationem ſancte mt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>is eccleſie et peregrinationem ferre ſa<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>cte omnes benefac<g ref="char:EOLhyphen"/>tores
participes. nec no<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> et omnes parentes viuos et mortuos co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ſortes fecit ineternum. ¶Clemens .vi. oi<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>bus vere penitentibꝰ &amp; co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>feſſis et volentibus co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>fiteri qui
ad ſuſtentationem dicti ordinis manꝰ portererint adiutrices toties quoties ſuas dederint elemoſinas tertia<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ꝑtem penitentie criminu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>feſſoru<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> et ſua<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> benedictio<g ref="char:EOLhyphen"/>nem
in ſecula ſeculoru<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ceſſit. tres inſup annos. et .xl. dies de iniuncta penitentia relaxauit. Etia<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ceſſit ꝙ omnes co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>fratres et co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ſorores poſuit ſibi annuatim eli<g ref="char:EOLunhyphen"/>gere
idoneu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> preſbyteru<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> in co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>feſſorem: qui eis co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>cedere valeat plenaria<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> abſolutionem peccatoru<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſuoru<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de quibꝰ ſu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t vere co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>triti &amp; co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>feſſi. Et ꝙ omnibꝰ co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>fratribus
et co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ſororibꝰ habentibꝰ ſcriptu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> dicte fraternitatis ſepultura eccleſiaſtica no<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> negetur quacu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                  <expan>
                     <am>
                        <g ref="char:abque"/>
                     </am>
                     <ex>que</ex>
                  </expan> morte moriatur ta<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> in tempore interdicti <expan>
                     <am>
                        <g ref="char:abquam"/>
                     </am>
                     <ex>quam</ex>
                  </expan> aliis niſi noi<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>atim fuerint
exco<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>icati. Preſbyteris et clericis et aliis ſacerdotibus ſecularibus ac viris religioſis ta<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vitis <expan>
                     <am>
                        <g ref="char:abquam"/>
                     </am>
                     <ex>quam</ex>
                  </expan> mulieribꝰ cuiuſcun<expan>
                     <am>
                        <g ref="char:abque"/>
                     </am>
                     <ex>que</ex>
                  </expan> religionis et habitus. ſi dicto ordini de bonis
ſuis tranſmiſerint quicquid per impotentia<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> / negligentiam / obliuionem aut corporis debilitatem in diuinis officiis et horis canonicis homiſerint penitus eſt eis re<g ref="char:EOLhyphen"/>miſſum.
¶Item ſi quis benefactor infra a<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>num moriatur de oi<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>bus petis ſuis vere co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>tritꝰ et co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>feſſus eſt de gratia ſpeciali abſolutus. ¶Bonifacius .viii. Clemens / v.
Benedictus .vi. Honoriꝰ. .iii. Vrbanꝰ .v. quilibet eoru<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ceſſit vnu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>num et centum dies. ¶Alerander .iiii. co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ceſſit .iii. annos. et .xl. dies indulgentie et relaxauit
ſeptima<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ꝑtem penitentie. Et ſtatuit his q̇ in dicta<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> frat<expan>
                     <am>
                        <g ref="char:aber"/>
                     </am>
                     <ex>er</ex>
                  </expan>nitatem aſſumentur ſi eccleſie ad quas ꝑtinerent forent int<expan>
                     <am>
                        <g ref="char:aber"/>
                     </am>
                     <ex>er</ex>
                  </expan>dicte ipſoſ<expan>
                     <am>
                        <g ref="char:abque"/>
                     </am>
                     <ex>que</ex>
                  </expan> mori co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>tigerit niſi exco<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>icati noi<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>atim
vel interdicti forent ſepultura eccleſiaſtica non negetur. ¶Pius .ii. co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ceſſit co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>fratribus dicte confraternitatis facultatem eligendi ydoneum co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>feſſorem qui eos
annuatim in omnibꝰ caſibꝰ ſedi apoſtolice no<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> reſeruatis et ſemel in vita in oi<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>bus caſibꝰ ſedi apoſtolice quomodo libet reſeruat poſſit abſoluere et .iii. annos ac .xl.
dies de iniu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ctis eis penitentiis i<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> dn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>o relaxauit. ¶Innocentiꝰ .viii. co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ceſſit vt q̇libet fratru<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> in<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> receptoru<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vel q̇ impoſteru<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> recipient poſſit eligere ydoneu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> preſbyteru<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
ſecularem vel cuiuſuis ordinis etia<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> mendicantium in ſuum confeſſorem / qui eius co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>feſſione diligenter audita / in mortis articulo oi<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>m ſuorum peccatoru<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> indulgen<g ref="char:EOLhyphen"/>tiam
et remiſſionem impendat. Clemens .vi. co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ceſſit ꝙ ſi quis ab ingreſſu eccleſie fuerit ſuſpenſus / vel aliquam penitentia<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> circa eccleſia<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> facturus illa die qua dicti
fratres procuratores vel eoru<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> nuncu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ad aliquas eccleſias peruenerint in honore ſa<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>cte Trinitatis illa die relaxabitur. ¶Item voluit et co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ceſſit ꝙ ſi quis clericus
vel laicus hoc impedierit actu / verbo / vel opere dyabolo inſtiga<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>te / quod no<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> credit / ſciat ſe exco<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>icatum et anathematizaru<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſſe. et beneficiu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſue abſolutio<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>is
obtineri. quouſ<expan>
                     <am>
                        <g ref="char:abque"/>
                     </am>
                     <ex>que</ex>
                  </expan> de da<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>no dicti ordinis co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>temptu<expan>
                     <am>
                        <g ref="char:abque"/>
                     </am>
                     <ex>que</ex>
                  </expan> romane eccleſie ſatiſfecerit competenter. ¶Nouiſſime vero ſanctiſſimus in xp<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>o pater et dominus dn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s
Clemens papa .vii. modernus oi<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a p<expan>
                     <am>
                        <g ref="char:aber"/>
                     </am>
                     <ex>er</ex>
                  </expan>dicta priuilegia et ſua gt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a ſpeciali co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>firmauit et ratificauit. ¶Nos igitur miniſter et ft<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>es antedicti eiuſde<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> loci de noſtra ſpe<g ref="char:EOLhyphen"/>ciali
gratia in oi<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>bus miſſis orationibus / reiunu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s / vigiliis / abſtinentiis / elemoſinis / ceteriſ<expan>
                     <am>
                        <g ref="char:abque"/>
                     </am>
                     <ex>que</ex>
                  </expan> bonis et ſuffragiis in dicto noſtro ordini factis et faciendis eiſdem in
dn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>o participamus. Preterea poſt coru<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>dem deceſſum et ſuaru<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> litteraru<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> exhibitionem in nt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>o co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>uentuali capitulo eadem ꝓ illis fiet commendatio q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> pro nobis fieri
co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ſueuit. Et per preſent<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> in noſtra<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſacta<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>fraternitatem vos deuote recipimus.</p>
               <closer>
                  <dateline>Dat<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſub ſigillo noſtre co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>fraternitatis predicte. <date>Anno dn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>i. M. D. xxix.</date>
                  </dateline>
               </closer>
            </div>
            <div n="annual" type="absolution">
               <head>¶Annualis abſolutio.</head>
               <p>¶Dn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s noſter Ieſus chriſtus ꝑ ſuam piiſſima<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> miſericordia<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> abſoluat te. Et ego authoritate litteratu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> apoſtolicatu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> abſoluote dando tibi plenaria<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> abſolutione<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> oi<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>m
peccatoru<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> tuoru<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> et etia<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> abſoluo te ab oi<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>bꝰ caſibus ſedi apoſtolice no<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> reſeruatis. In nole pr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>is. &amp;c.</p>
            </div>
            <div n="lifetime" type="absolution">
               <head>¶Abſolutio ſemel in vita.</head>
               <p>¶Dn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s noſter Ieſus chriſtus. &amp;c. Etiam abſoluo te ab oi<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>bus peccatis tuis etiam caſibus ſedi apoſtolice quomodolibet reſeruatio. In nomine patris. &amp;c.</p>
            </div>
            <div n="deathbed" type="plenary">
               <head>¶Plenaria remiſſio in mortis articulo.</head>
               <p>¶Dn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s noſter. &amp;c. Dando tibi plenaria<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> oi<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>m peccatoru<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> tuoru<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> indulgentia<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp; remiſſionem in quantu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> claues ſancte matris eccleſie ſe extendunt et ſis abſolutus aut<g ref="char:punc">▪</g>
tribunal dn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>i nt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>i Ieſu chriſti habeaſ<expan>
                     <am>
                        <g ref="char:abque"/>
                     </am>
                     <ex>que</ex>
                  </expan> vitam eternam et viuas in ſecula ſeculorum. Amen.</p>
            </div>
         </div>
      </body>
   </text>
</TEI>
